瑞典應徹查「碰瓷」事件

瑞典應徹查「碰瓷」事件 - 高慧然

互聯網(互聯網)

本來，中國人去外國撒潑耍無賴並不是甚麼新聞，中國人惡人先告狀，捏造事實顛倒黑白也不是新聞，奇是奇在官媒拿來大做文章，中國駐瑞典大使館更出來護短，除了聲稱中國人的人權受到侵犯，更要求瑞典警方道歉。

把無權逗留在旅店私人地方的人抬離私人地方，瑞典警察何錯之有？

事情曝光後，變得越來越撲朔迷離。原來，曾氏一家曾獲旅店允許在大堂休息，但其後曾家兒子從外面帶入一個中國女性（曾家兒子聲稱那女人是留學生，但事到如今，還有人相信他說的話嗎？）一起在旅店大堂休息，旅店才要求他們離開。

中國人去瑞典自由行，還帶着健康狀況欠佳的父母，自己訂錯日期卻在酒店大吵大閙，並且，很快從人生路不熟的地方找到一個中國女人跟他們一起休息。被旅店驅趕後「碰瓷」誣賴瑞典警察殺人……這些行為，左看右看都不像是遊客所為。倒像是有備而去，且有恃無恐，會不會背後有人撐腰？

大使館及官媒捲入其中，盲撐一個滿嘴謊言的人，令事件疑點進一步增多。中國駐瑞典大使館大使桂從友在接受瑞典《晚報》記者訪問時甚至說曾氏一家被棄置墳場後對瑞典再無任何興趣，放棄旅行計劃，當日清晨便離開瑞典。

為省700港幣一晚的旅店撕破面皮的三個人，卻突然放棄整個行程，並臨時改機票離開瑞典，這符合常理嗎？瑞典方面不妨查查這家人的背景，調查他們去瑞典的動機。

高慧然

上一則
上一則
如何避免堅離地 (曾志豪)

下一則
下一則
香港學案 (古德明)